{
    "question": "Sebuah balok yang massanya 4 kg dipercepat oleh sebuah gaya 20N. jika pada balok\u00a0 tersebut gaya gerak sebesar 8N, maka percepatan balok sebesar...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "m=4kg<br>F= 20-8 =12<br>a=F/m<br>a=12/4 =3 m/s^2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-bantu-aku-jawab-nya-donk-plisss-nihh-soalnya-torsi-yan-978",
            "question": "Tolong bantu aku jawab nya donk.. plisss    nihh soalnya::\r\nTorsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : Torsi : 3,6 x 10-2 Nm , M : 0,5 Kg , r : 12cm = 0,12 m<br>jawab : I : 1/2 M.R2<br>I : 1/2 . 0,5 . 0,12^2<br>\u00a0\u00a0 : 3,6 x 10^-3 <br>T = I. percepatan sudut<br>3,6 x 10^-2 = 3,6 x 10^-3 x percepatan sudut<br>percepatan sudut = 3,6 x 10^-2 : 3,6 x 10^-3 =\u00a0 10 rad/s^2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p-6-cm-l-4-cm-t-12-cm-m-240-g-g-10-ms-maka-tekanan-yan-817",
            "question": "P : 6 cm    l : 4 cm\r\nt : 12 cm\r\nm : 240 g\r\ng : 10 m/s\r\nmaka tekanan yang di alami balok tersebut sebesar. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus ; P= F/ A<br>Dik:<br>m= 240 g\u00a0<br>g = 10 m/s<br>untuk mencari F= m.g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =240 x 10= 2400 g m/s<br>A (Luas permukaan dasar balok) berbentuk PESEGI PANJANG\u00a0<br>maka A= pxl<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6x4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 cm\u00b2=\u00a0<br>maka P (tekanan)= F/A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2400/ 24= 100 Pa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-278",
            "question": "Apa hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan nya\u00a0karna penggunaan energi berlebihan akan menyebabkan pemanasan global (global warming)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna kalau kita menggunakan\u00a0energi secara terus menerus akan mengakibatkan pemanasan global {global warming}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-kutub-utara-dan-kutub-selatan-magnet-689",
            "question": "Apakah perbedaan antara kutub utara dan kutub selatan magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n\t1.<span>Ladang Magnet dan Kandungan Mineral<br></span></span><span>\n\t2.<span>Polar Vortex<br>kutub selatan merah dan utara gelap</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kutub utara magnet (U): <br>\n- biasanya digambarkan dengan warna lebih gelap <br>\n- arah garis gaya magnet (khayal) digambarkan keluar meninggalkan kutub utara <br>- kutub utara magnet dalam kondisi tergantung bebas akan menunjukkan arah selatan<br><br>\nKutub selatan magnet (S): <br>\n - biasanya digambarkan dengan warna lebih terang <br>\n- arah garis gaya magnet (khayal) digambarkan masuk menuju kutub selatan  <br>- kutub selatan magnet dalam kondisi tergantung bebas akan menunjukkan arah utara<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-celcius-dan-skala-fah-541",
            "question": "Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala    celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda \r\n tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan\r\n perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada -40. karena suhu celcius dengan farenheit memiliki suhu yang sama pada skala -40",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-buah-gaya-yang-masing-masing-besarnya-f120n-kekanan-f230n-ke-689",
            "question": "3 buah gaya yang masing-masing besarnya F1=20N kekanan, F2=30N kekiri, F3=26N kekanan,jika 1 cm samadengan 2N, tentukanlah :a.besar resultan gaya dan arahnya. b. gambar resultan gayanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3 buah gaya = f1 + f2 + f3 = +20 + -30 N + 26 = 16 N ke kanan :)<br>ingat ke krii negatif,ke kanan positif<br><br>untuk gambarnya\u00a0\u00a0kamu gambar sendiri juga gapapa ya :)<br>intinya itu lah jawaban untuk a :)<br>untuk gambarnya kamu pasti bisa itu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perubahan-perubahan-yang-terjadi-dialam-dan-disekitar-ru-818",
            "question": "Jelaskan perubahan-perubahan yang terjadi dialam dan disekitar rumah.!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau dialam (di luar rumah) itu Gerah, tapi kalau di sekitar rumah Dingiin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perpohonan tidak ada lgi ,tanah gersang ,dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "superman-trbang-ke-arah-timur-dan-menempuh-jarak-120-kmjam-dalam-248",
            "question": "superman trbang ke arah timur dan menempuh jarak 120 km/jam dalam waktu 15 menit. berapakah kelajuan rata rata superman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eheh,baiti itutu,dibilang menempuh jarak 120 km/jam uda v nya lo atau udah kecepatannya lo,ehhehe<br>kecuali soalnya jaraknya 120 km dlm waktu 15 menit,maka v..?<br>v = s/t = 120.000 m / 15.60s = 120.000 m / 900 s = 133,33 m /s :)<br>maaf kalau salah ya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v=s/t=120.000m/15.605=120.000m/90s=133.33 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-batu-untuk-alat-penjernih-air-sederhana-369",
            "question": "Apa\u00a0fungsi batu untuk alat penjernih air sederhana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menahan ijuk agar \u00a0tidak kebawah dan terisap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}